\begin{myenumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item On donne un segment $[BC]$ tel que $BC=15$~cm.\\Sur le cercle de diamètre $[BC]$, placer un point $A$ tel que $AB=9$~cm.
\item Démontrer que le triangle $ABC$ est un triangle rectangle.
\item Calcule la longueur $AC$.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Placer le milieu $M$ du segment $[BC]$. Tracer le cercle de diamètre $[AB]$. Ce cercle recoupe le segment $[BC]$ en $D$ et le segment $[AM]$ en $E$.
\item Démontrer que les triangles $ABE$ et $ABD$ sont rectangles.
\end{enumerate}
\item
\begin{enumerate}
\item Construis le point $F$, symétrique du point $E$ par rapport au point $M$.
\item Démontrer que le quadrilatère $BECF$ est un parallélogramme.
\item En déduire que les droites $(BE)$ et $(CF)$ sont parallèles, et que les droites $(AF)$ et $(CF)$ sont perpendiculaires.
\end{enumerate}
\item Soit $H$ le point d'intersection des droites $(AD)$ et $(BE)$.\\ Soit $K$ le point d'intersection des droites $(AD)$ et $(CF)$.
\begin{enumerate}
\item Que représentent les droites $(AD)$ et $(BE)$ pour le triangle $ABM$ ? En déduire que les droites $(HM)$ et $(AB)$ sont perpendiculaires.
\\Démontrer de même que les droites $(KM)$ et $(AC)$ sont perpendiculaires.
\item On appelle $I$ le point d'intersection des droites $(AB)$ et $(MH)$. On appelle $J$ le point d'intersection des droites $(AC)$ et $(KM)$.
\\Démontrer que le quadrilatère $AIMJ$ est un rectangle.
\\En déduire que le triangle $HMK$ est rectangle.
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%$$\includegraphics{402ec2.1}$$